[家電JJ] 買左個抽氣扇，但個插頭係圓腳13A

屋企牆身插座係方腳13A
請問有咩解決方法?

標題錯左
圓腳5A先岩

...

家電白痴，求指教

買個圓腳轉方腳既萬能插咪得囉

會爆炸，快啲掉撚咗佢

換蘇頭

自己換個頭

但fuse照用返新頭個13A fuse? 會唔會燒壞部抽氣扇

換個方頭插蘇 將方頭插蘇粒 13A fuse 換成5A fuse 咪得囉
(無錯的話) 求電工佬確定

正解

冇電工牌去換係犯法的

係老母度搵到個萬能蘇，總算解決到個問題

係
唔洗電工啦，插頭咁low tech自己換都得 (重點係唔好外露任何銅線，common sense)
fuse係最大電流保護，原本個電器係用5A，你咪用返5A
13A都無問題，只不過你個電器出事既時候，個fuse就做唔到及時既保護作用，可能燒左你個電器先燒fuse

律政司司長潛建都冇事啦
怕條撚

抽氣扇用咁少電1A/2A fuse都得啦

Motor direct start

你自己換完鬼知咩

5A其實好多

發電機D頭都係咁換啦
呢D家電頭小事啦

我屋企啲抽氣扇好似係直駁墻身電線

屌你老母換蘇頭都唔識🤔

到到唔同
無所謂的